係咪無人會將花生醬放落雪櫃

驚變壞喎

老母會

我媽會
次次硬到勁難搽

可能真係所有老母都會

以為真係要擺

不嬲都擺

咁難搽

擺左好食D

阿媽會 咩都擺 上次佢擺罐頭入雪櫃

一舊舊硬架喎

呢個有創意

我媽都會 公仔麵/開左一半嘅餅 佢都放

唔係開過就要雪架咩

老母會
然後一係硬到撩唔起 一係唔記得左

加密嘅意義

係夏天 開左之後一定會放落雪櫃
冬天未必
放雪櫃夠凍可以減慢變壞

但係撩唔起架喎 係一舊架喎

夏天放喺無太陽曬嘅位

一定要擺雪櫃
擺擺下過期就掉

所以係力量既挑戰

但開過唔放雪櫃好似真係會壞
佢本身入面有做到消毒
但接觸過出面既空氣就有細菌

就好似1L 裝果啲維他奶咁
平時超市都唔洗放雪櫃
但你開過倒出黎飲
以為無接觸過其他野
但擺室溫幾日後會變酸

因為我試過
飲完擺係書檯唔記得入雪櫃

從來唔擺入雪櫃
放幾個月都唔會壞

我覺得佢個樽太大，無可能過期前食得哂，開左又怕變壞，焗你放雪櫃。無知咁諗，如果用把浸過熱水的暖刀查會唔會解決一舊舊的問題 又或者佢學牛油咁有獨立包裝

我買既花生醬上面寫住開左要放落雪櫃
所以我跟

完全明白 咁我擺了

突然無唔擺嘅理由

試過夏天唔擺，食完到依加冇事冇幹

但唔鼓吹你咁做，發咗毛唔好賴我

呀媽好可愛

吉野家早餐個多士 既花生醬咪放雪櫃

我都會擺啊，硬咪拎把熱刀茶麵包囉
開左唔擺雪櫃有d危

味道冇唔代表冇變壞
而且咁大支花生醫你邊有可能短時間食哂
點都係放雪櫃穩陣 陣間食到你屙花生

下如果唔係你擺邊

擺啦，擺啊，仲唔擺？

油鹽糖你會唔會開完之後擺雪櫃？

小學畢業未 ?
糖會變壞 ?

細菌生存條件有無聽過 ?
有無嘗試過 google 過先講呢啲柒野 ?

所以花生醬點解要擺雪櫃？我就係知先舉油鹽糖做例子。

話花生醬雪完會硬果d應該無乜食過。

有水份有空氣就有細菌

咁花生醬有水份嘛
糖鹽會吸走水份, 所以唔會有細菌
蜜蜂都一樣道理
所以蜜蜂係可以防腐

那有水？

弱智 ?

邊撚到有水呀 懵撚

花生係水 定係hydrogenated oil係水呀

屌你老母
你買果仁入面都有水份啦
無水份點撚樣食落水呀

乾屍就無水份
乾撚到仆街呀柒頭

估撚到你條柒頭啦
烘撚左先磨架懵撚
你不撚如話空氣有水份啦
柒左就潛啦

乾果原來係唔撚乾既

臻子醬口心

我老母係將nutella放入雪櫃
結果凍到一舊舊咁查麵包查到塊麵包爛哂

請問雜貨舖d花生咁大袋放出黎變壞未

點會無水
查下花生醬個water activity再講野啦

。。我呀媽會將啲糖擺雪櫃

The water activity of peanut butter is typically 0.35 or less (2, 4–9), which precludes the growth of spoilage and pathogenic microorganisms.

講緊呢段？

我用手食完 一手口水再食
無放入雪櫃
食左30年都未出過事

太熱會熔
算合理

不嬲都會擺

家母

個label寫住要放雪櫃 咁我咪照放囉

蜜糖放雪櫃先世界級

擺邊都無所謂 最後都係唔記得食 過期拎去掉

次撚次拎出黎都要解凍

有次夏天買左盒1L朱古力奶自私飲
飲左一杯之後放陰涼地方
結果一個禮拜後開返
仆街變左酸既 lur返出黎

會
但係d糯米池/蛋糕之類就唔會放，話雪凍左好難咬

老母logic

你咪做下實驗囉
就咁擺佢 1年睇下會唔會變壞

擺埋 糖 同 鹽 同 蜜糖做對照實驗添呀
小朋友

btw 空氣真係有水份

咁樣搞搞下個雪櫃會好撚臭

也唔係多油易oxidize臭益味先放雪櫃咩

茶記個啲成個月一直放係度都未食死人

利申：做緊

擺喺陰涼地方得喇

有時係生產商想保障自己
就建議你用最安全嘅辦法

自己打自己塊臉正唔正

柒頭皮
Higher aw substances tend to support more microorganisms. Bacteria usually require at least 0.91, and fungi at least 0.7.[1] See also fermentation.

Water migrates from areas of high aw to areas of low aw. For example, if honey (aw ≈ 0.6) is exposed to humid air (aw ≈ 0.7), the honey absorbs water from the air. If salami (aw ≈ 0.87) is exposed to dry air (aw ≈ 0.5), the salami dries out, which could preserve it or spoil it.
Honey仲高緊過花生醬呀 honey易唔易壞呀 打你老母臉咩

Humid air有成0.7呀懵撚 我話*話花生醬有水不如話空氣有水*有乜撚野錯呀屌你兩個智障盲撚老母

用撚埋d大陸字 打你老母臭閪面

柒少陣當幫忙啦
你睇返自己講過啲咩先

開左係要放雪櫃呀，唔係好快壞

捉字蝨你咪叻囉
有空氣就會有水架喇 講乜撚野water activity 懶撚係pro咁
不如話空氣有水你又點睇呀 water activity多花生醬成倍呀professor

條咖啡仔話honey無水所以防腐 但water activity成0.6
反而花生醬water activity得0.35就有水

捉咩字蝨你都on9
串人話花生醬無水我叫你自己查下aw，查完出黎你又賴呢賴路

我係睇唔過眼你懶勁串人咋

讀多幾年書先啦

我，因為包裝上面有寫

0.3即係唔係無水=你柒左，
認衰咪算囉

好撚正義呀你 睇唔過眼
邊間u phd呀

有條咖啡仔陪我一齊柒 有咩所謂

仲話我串人

條友話Honey無水 但Aw有0.6
Peanut butter有0.35就話有水

咁撚樣都可以話我出黎串人
懶正義前google下唔好撐錯人啦唔該

放花生醬入雪櫃

要擺, 但搽之前拎出嚟一陣就OK

拎返你個成份表出黎睇啦天才

無寫有水呀

香港濕凍架

大家咁話啦咖啡仔
Honey無水

不嬲都放

利申 只食飛碟 一舊舊都溶撚返